[HK_TC_Tung_Chung_New_Lantao_Bus_Co_1973_No_37.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_TC_Tung_Chung_New_Lantao_Bus_Co_1973_No_37.JPG "fig:HK_TC_Tung_Chung_New_Lantao_Bus_Co_1973_No_37.JPG")
[Mui_Wo_Bus_Terminus_Regulator's_Office_and_Staff_Canteen_(Hong_Kong).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mui_Wo_Bus_Terminus_Regulator's_Office_and_Staff_Canteen_\(Hong_Kong\).jpg "fig:Mui_Wo_Bus_Terminus_Regulator's_Office_and_Staff_Canteen_(Hong_Kong).jpg")
**新大嶼山巴士（1973）有限公司**（**New Lantao
Bus**，簡稱**大嶼山巴士**、**嶼巴**、**NLB**），是[香港第三間](../Page/香港.md "wikilink")[專利巴士公司](../Page/香港巴士.md "wikilink")，服務範圍主要於[大嶼山](../Page/大嶼山.md "wikilink")，也經營[元朗](../Page/元朗.md "wikilink")、[天水圍來往](../Page/天水圍.md "wikilink")[深圳灣口岸的路線](../Page/深圳灣口岸.md "wikilink")。該公司的[股東是](../Page/股東.md "wikilink")[冠忠巴士集團](../Page/冠忠巴士集團.md "wikilink")，集團主席為[黃良柏](../Page/黃良柏.md "wikilink")，總經理為黃華。

新大嶼山巴士公司開辦了多條路線來往大嶼山[梅窩](../Page/梅窩.md "wikilink")、[大澳](../Page/大澳.md "wikilink")、[昂坪](../Page/昂坪.md "wikilink")[寶蓮寺](../Page/寶蓮寺.md "wikilink")、[東涌等地](../Page/東涌.md "wikilink")，另外有一條機場巴士路線是由[香港國際機場往返梅窩](../Page/香港國際機場.md "wikilink")。除此之外，新大嶼山巴士亦有開辦一條由[紅磡碼頭開往昂坪寶蓮寺](../Page/紅磡碼頭.md "wikilink")，和三條分別由[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[元朗站](../Page/元朗站_\(西鐵綫\).md "wikilink")、[天水圍](../Page/天水圍.md "wikilink")[天慈邨及天水圍](../Page/天慈邨.md "wikilink")[天耀邨往返](../Page/天耀邨.md "wikilink")[深圳灣口岸的路線](../Page/深圳灣口岸.md "wikilink")。

據[冠忠巴士集團年報披露](../Page/冠忠巴士集團.md "wikilink")，2012年營業額新大嶼山巴士有1.42億元，按年增長達7%，經營的23條專利巴士路線。截至2015年10月，公司擁有巴士共130輛（包括8輛常規支援車）。

## 歷史

### 1973年前的大嶼山巴士服務

大嶼山早期只是一個未開發的[島嶼](../Page/島嶼.md "wikilink")，主要[村落散佈近海處](../Page/村落.md "wikilink")，居民主要依賴水路交通。直至1950年代末期，政府需要在[石壁興建](../Page/石壁_\(香港\).md "wikilink")[石壁水塘以解決當年的水荒](../Page/石壁水塘.md "wikilink")，因此政府同時開始興建由[梅窩到石壁的第一條道路](../Page/梅窩.md "wikilink")（大嶼山公路／[嶼南道](../Page/嶼南道.md "wikilink")）。隨着道路的建成，[九龍巴士於](../Page/九龍巴士.md "wikilink")1960年4月22日在大嶼山開辦第一條巴士路線1號，最初由兩部巴士\[1\]
往來[梅窩及](../Page/梅窩.md "wikilink")[長沙](../Page/長沙_\(香港\).md "wikilink")\[2\]，並隨着道路的落成而兩度延長至[水口及石壁](../Page/水口.md "wikilink")\[3\]。不過由於當時大嶼山相當偏僻，平日需求不多，假日則由於有大量市民往來大嶼山郊遊，導致當時有大量[白牌車行走](../Page/白牌車.md "wikilink")，對九巴1號線造成嚴重競爭，結果出現嚴重虧蝕，1965年11月1日起停止服務。

當九巴於1965年11月1日撤出大嶼山之時，離島四個[鄉事委員會及當時白牌車的經營者已有計劃由九巴手上接辦該線](../Page/鄉事委員會.md "wikilink")，最後原有九巴行走大嶼山的五部巴士，售予鄉事委員會，並成立「大嶼山汽車有限公司」，於同年12月23日接辦原有九巴的大嶼山1號線，提供梅窩至石璧的服務，但仍然長期虧蝕，1969年9月該五個巴士牌照租予聯德巴士有限公司，原有五部巴士於同年10月全部退役。

1965至1971年間，大嶼山居民自行組織三間巴士公司（聯德、昂平及大澳巴士公司）去維持島上巴士服務：

  - 聯德巴士：原名大嶼山巴士公司，於1965年成立，當年試圖接管當時九巴的巴士，但被鄉事委員會購入。1968年茶園與該公司合作並改稱聯德巴士公司，主要提供梅窩、昂平及[羗山的服務](../Page/羗山.md "wikilink")。
  - 昂平巴士：1966年9月25日由[寶蓮寺成立](../Page/寶蓮寺.md "wikilink")，專門提供往來昂平的服務。
  - 大澳巴士：1971年3月29日起配合[大澳道啟用而提供往來大澳的巴士服務](../Page/大澳道.md "wikilink")。

另外大浪灣村村民亦獲政府批准以一部巴士服務該村至梅窩，1971年1972年期間曾經有一部公共小巴行走，由大嶼山公共小型巴士公司營運。\[4\]

### 新大嶼山巴士的成立

1971至1972年間為聯德、昂平及大澳巴士公司競爭最激烈時期，為爭奪客源而減價搶客，由梅窩至大澳的車費於1972年由3元減至1元，結果3間公司出現虧蝕，1973年5月11日，在當時的理民府安排下，3間巴士公司合併成新大嶼山巴士（1973）有限公司。同年7月22日，發生了[新大嶼山巴士墮崖事故](../Page/新大嶼山巴士墮崖事故.md "wikilink")
\[5\]，釀成17死23傷，成為當時香港最多人死亡的車禍。1974年4月1日取得經營大嶼山巴士服務的專營權，成為香港第3間專利巴士公司，同年12月1日起正式編配路線號予旗下巴士路線。嶼巴成立時，開辦了多條巴士路線，由於當時大嶼山市民對外主要靠梅窩碼頭的船務往返[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")，故絕大部份嶼巴路線是以梅窩碼頭作為起訖點。
[NLB1980s_RtMap.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NLB1980s_RtMap.png "fig:NLB1980s_RtMap.png")
早期新大嶼山巴士路線如下：

| **新大嶼山巴士開辦時路線資料** |
| ----------------- |
| 巴士路線              |
| **1**             |
| **2**             |
| **3**             |
| **4**             |
| **5**             |
| **6**             |
| **7**             |
|                   |

### 1990年代

嶼巴於1992年1月被[冠忠巴士集團以](../Page/冠忠巴士集團.md "wikilink")4000萬港元全面收購，巴士亦開始更換為以日本[五十鈴單層空調巴士為主力](../Page/五十鈴.md "wikilink")。

1997年[東涌新市鎮首期落成及](../Page/東涌新市鎮.md "wikilink")[青馬大橋通車](../Page/青馬大橋.md "wikilink")，以及1998年[地鐵](../Page/香港地鐵.md "wikilink")（2007年與[九鐵合併為](../Page/九鐵.md "wikilink")[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")）[東涌綫通車](../Page/東涌綫.md "wikilink")，大大縮短由[香港市區往大嶼山的時間及路程](../Page/香港市區.md "wikilink")。嶼巴遂大力拓展往來東涌新市鎮至大嶼山各區的路線，並在同年6月1日開辦N13通宵路線來往東涌和梅窩。

1998年7月6日，新[香港國際機場開幕](../Page/香港國際機場.md "wikilink")，嶼巴開辦來往[梅窩和機場的A](../Page/梅窩.md "wikilink")35路線，並於同年11月1日將N13路線延長至機場，更改編號為N35線。同年引入三輛[丹尼士飛鏢SLF型巴士行走機場路線](../Page/丹尼士飛鏢SLF.md "wikilink")，是該公司首批低地台巴士。

1999年4月1日，配合[油麻地小輪](../Page/油麻地小輪.md "wikilink")[中環至](../Page/中環.md "wikilink")[梅窩渡輪新增通宵班次](../Page/梅窩.md "wikilink")，來往梅窩和大澳的1號線提供通宵服務，路線名為N1。

### 21世紀至今的發展

[TungChungNLBTerminus_719.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TungChungNLBTerminus_719.JPG "fig:TungChungNLBTerminus_719.JPG")
2001年1月24日[農曆新年](../Page/農曆新年.md "wikilink")，嶼巴開辦由[紅磡碼頭往](../Page/紅磡碼頭.md "wikilink")[昂坪](../Page/昂坪.md "wikilink")[寶蓮寺的](../Page/寶蓮寺.md "wikilink")1R假日特別路線，成為嶼巴第一條在大嶼山以外作為起訖點的巴士路線。

2002年1月2日，因應[香港迪士尼樂園動工興建](../Page/香港迪士尼樂園.md "wikilink")，嶼巴開辦P1線來往[青衣機鐵站與香港迪士尼樂園建築工地及](../Page/青衣站.md "wikilink")36P線來往[東涌地鐵站與香港迪士尼樂園建築工地](../Page/東涌站_\(東涌綫\).md "wikilink")。因應[地鐵](../Page/香港地鐵.md "wikilink")[迪士尼綫啟用](../Page/迪士尼綫.md "wikilink")，此路線於2005年8月21日取消服務。

2007年初，因應[深圳灣口岸即將落成啟用](../Page/深圳灣口岸.md "wikilink")，運輸署公開招標兩條往來深圳灣口岸至[屯門](../Page/屯門.md "wikilink")、[元朗的巴士路線](../Page/元朗.md "wikilink")，並於2007年6月23日宣佈，嶼巴投得往來深圳灣口岸至元朗的巴士路線，編號為[B2](../Page/新大嶼山巴士B2線.md "wikilink")，於2007年7月1日傍晚起隨[深港西部通道通車而投入服務](../Page/深港西部通道.md "wikilink")，成為嶼巴於1974年4月1日起成為專利巴士公司以來，首次開辦兩邊總站均在大嶼山以外的專利巴士路線，原有行走東涌[逸東邨的](../Page/逸東邨.md "wikilink")37、38線的[德國MAN](../Page/德國.md "wikilink")
NL263單層特低地台空調巴士，亦全數被調走，改為行走B2線\[6\]，因此為填補車隊空缺，嶼巴向[城巴購買富豪B](../Page/城巴.md "wikilink")6LE，行走37、38線。

2013年3月3日，根據[長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃](../Page/長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃.md "wikilink")，年滿65歲長者使用長者或個人八達通及合資格殘疾人士使用「殘疾人士身分」個人八達通，每程收費只需HK$2；同日起原設長者平日折扣優惠的路線亦改為只限使用八達通方可繼續享用，使用現金付費回復只獲半價優惠（1及4號線的中途下車分段收費除外）。

2018年4月，[運輸署批准新大嶼山巴士使用雙層巴士行走](../Page/運輸署.md "wikilink")[東涌道](../Page/東涌道.md "wikilink")，以配合梅窩的新居屋[銀蔚苑即將落成入伙所帶來的新增交通需求](../Page/銀蔚苑.md "wikilink")\[7\]\[8\]。

2018年10月，新大嶼山巴士公司投得來往[港珠澳大橋香港口岸至](../Page/港珠澳大橋香港口岸.md "wikilink")[香港國際機場及](../Page/香港國際機場.md "wikilink")[港珠澳大橋香港口岸至](../Page/港珠澳大橋香港口岸.md "wikilink")[滿東邨的巴士路綫](../Page/滿東邨.md "wikilink")，編號為[B4及](../Page/新大嶼山巴士B4線.md "wikilink")[B6](../Page/新大嶼山巴士B6線.md "wikilink")，並於2018年10月24日起營運。

## 收費模式

所有巴士路線均有固定收費，大部分較長途路線亦有分段收費，並接受以港幣現金及八達通付款，車上不設找續。除了東涌新市鎮區內路線34、36、37、38、[深圳灣口岸路線B](../Page/深圳灣口岸.md "wikilink")2、B2P、B2X及港珠澳大橋香港口岸路線B4、B6外，所有路線都分為平日（星期一至六）及假日（星期日及[公眾假期](../Page/香港節日與公眾假期.md "wikilink")）收費，並以後者較高。此舉是希望利用節假日時提高遊客佔乘客多數的車費，來補貼平日以當地居民為主要乘客時客量不足的問題。\[9\]\[10\]

此外，部分路線（例如路線1、N1、3M、4）設有雙向分段收費，乘客可以依實際乘搭路程用現金繳付相應車資。

嶼巴是有提供日票的專利巴士公司。日票分為「[大嶼通](../Page/大嶼通.md "wikilink")」及「[360海陸空全日通](../Page/360海陸空全日通.md "wikilink")」。「大嶼通」日票可以於當天無限次乘搭嶼巴所有路線\[11\]，平日售價HK$35，假日售價HK$55。「360海陸空全日通」套票則除一張與「大嶼通」相同功能的日票外，還包括[昂坪360吊車單程車票一張](../Page/昂坪360.md "wikilink")，成人售價HK$155(標準車廂)／$205(水晶車廂)，小童售價HK$105(標準車廂)／$155(水晶車廂)；「360海陸空全日通」套票則除一張與「大嶼通」相同功能的日票外，還包括[昂坪360吊車來回車票一張及大澳小艇遊](../Page/昂坪360.md "wikilink")，成人售價HK$225(標準車廂)／$310(水晶車廂)，小童售價HK$145(標準車廂)／$230(水晶車廂)因吊車公司配售關係，「[360海陸空全日通](../Page/360海陸空全日通.md "wikilink")」每日只限發售／換取合共約200張套票及只於09:30-15:00時段發售。\[12\]

## 路線列表

<table style="width:75%;">
<colgroup>
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>備註</p></th>
<th><p>平日車資</p></th>
<th><p>假日車資</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士1號線.md" title="wikilink"><span style="color:green">1</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/梅窩.md" title="wikilink">梅窩</a></p></td>
<td><p>↔︎</p></td>
<td><p><a href="../Page/大澳.md" title="wikilink">大澳</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士1R線.md" title="wikilink"><span style="color:green">1R</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/紅磡碼頭.md" title="wikilink">紅磡碼頭</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/昂坪.md" title="wikilink">昂坪</a><a href="../Page/寶蓮禪寺.md" title="wikilink">寶蓮寺</a></p></td>
<td><p>只於假日提供服務</p></td>
<td><p>不適用</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士2號線.md" title="wikilink"><span style="color:green">2</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/梅窩.md" title="wikilink">梅窩</a></p></td>
<td></td>
<td><p>$17.2</p></td>
<td><p>$27</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士3M線.md" title="wikilink"><span style="color:green">3M</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/東涌_(香港).md" title="wikilink">東涌市中心</a></p></td>
<td><p>全日途經梅窩舊墟</p></td>
<td><p>$10.5</p></td>
<td><p>$16.2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士3R線.md" title="wikilink"><span style="color:green">3R</span></a></strong></p></td>
<td><p>東涌市中心</p></td>
<td><p>↺</p></td>
<td><p><a href="../Page/貝澳.md" title="wikilink">貝澳</a></p></td>
<td><p>只於泳季期間的星期六、星期日及公眾假期提供服務</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士4號線.md" title="wikilink"><span style="color:green">4</span></a></strong></p></td>
<td><p>梅窩</p></td>
<td><p>↔︎</p></td>
<td><p><a href="../Page/塘福.md" title="wikilink">塘福</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士7S線.md" title="wikilink"><span style="color:green">7S</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/禮智園墳場.md" title="wikilink">禮智園墳場</a></p></td>
<td><p>只於清明節及重陽節提供服務</p></td>
<td><p>$5</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士11線.md" title="wikilink"><span style="color:green">11</span></a></strong></p></td>
<td><p>東涌市中心</p></td>
<td><p>大澳</p></td>
<td></td>
<td><p>$11.8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士11A線.md" title="wikilink"><span style="color:green">11A</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/石壁水塘.md" title="wikilink">石壁水塘</a></p></td>
<td><p>只於星期日及公眾假期提供服務</p></td>
<td><p>不適用</p></td>
<td><p>$14.5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士21線.md" title="wikilink"><span style="color:green">21</span></a></strong></p></td>
<td><p>昂坪寶蓮寺</p></td>
<td><p>大澳</p></td>
<td></td>
<td><p>$6.6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士23線.md" title="wikilink"><span style="color:green">23</span></a></strong></p></td>
<td><p>東涌市中心</p></td>
<td><p>昂坪寶蓮禪寺</p></td>
<td></td>
<td><p>$17.2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士34線.md" title="wikilink"><span style="color:green">34</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/石門甲.md" title="wikilink">石門甲</a></p></td>
<td></td>
<td><p>$4.3</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士34S線.md" title="wikilink"><span style="color:green">34S</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/東涌18區墳場.md" title="wikilink">東涌18區墳場</a></p></td>
<td><p>只於清明節及重陽節提供服務</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士34X線.md" title="wikilink"><span style="color:green">34X</span></a></strong></p></td>
<td><p>↺</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港年宵市場.md" title="wikilink">東涌道球場年宵市場</a></p></td>
<td><p>只於農曆新年前夕提供服務</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士36線.md" title="wikilink"><span style="color:green">36</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/小蠔.md" title="wikilink">小蠔灣</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士37線.md" title="wikilink"><span style="color:green">37</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/逸東邨.md" title="wikilink">逸東邨</a></p></td>
<td><p>↔︎</p></td>
<td><p><a href="../Page/迎東邨.md" title="wikilink">迎東邨</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士37H線.md" title="wikilink"><span style="color:green">37H</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/北大嶼山醫院.md" title="wikilink">北大嶼山醫院</a></p></td>
<td><p>服務時間為每日06:30-23:50</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士37M線.md" title="wikilink"><span style="color:green">37M</span></a></strong></p></td>
<td><p>東涌市中心</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士37線.md" title="wikilink"><span style="color:green">37P</span></a></strong></p></td>
<td><p>逸東邨<br />
（裕東路）</p></td>
<td><p>→</p></td>
<td><p>東涌北</p></td>
<td><p>終點站分別為可譽／靈糧堂<br />
只在上課日早上繁忙時間服務</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士38線.md" title="wikilink"><span style="color:green">38</span></a></strong></p></td>
<td><p>逸東邨</p></td>
<td><p>↺</p></td>
<td><p><a href="../Page/東涌站_(東涌綫).md" title="wikilink">東涌站</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士38線.md" title="wikilink"><span style="color:green">38X</span></a></strong></p></td>
<td><p>逸東邨<br />
（松仁路）</p></td>
<td><p>回程經松逸街<br />
只在上課日早上繁忙時間服務</p></td>
<td><p>$3.1</p></td>
<td><p>不適用</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士39M線.md" title="wikilink"><span style="color:green">39M</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/滿東邨.md" title="wikilink">滿東邨</a></p></td>
<td></td>
<td><p>$3.2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士A35線.md" title="wikilink"><span style="color:white">A35</span></a></strong></p></td>
<td><p>梅窩</p></td>
<td><p>↔︎</p></td>
<td><p><a href="../Page/港珠澳大橋香港口岸.md" title="wikilink">港珠澳大橋香港口岸</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士B2線.md" title="wikilink"><span style="color:green">B2</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/元朗站_(西鐵綫).md" title="wikilink">元朗站</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/深圳灣口岸.md" title="wikilink">深圳灣口岸</a></p></td>
<td><p>經藍地、洪水橋及元朗大馬路<br />
<strong>注意:深圳灣公路大橋可能會在惡劣天氣下封閉，B2亦會因此而停止服務。</strong></p></td>
<td><p>$12.0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士B2P線.md" title="wikilink"><span style="color:green">B2P</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/天慈邨.md" title="wikilink">天慈邨</a></p></td>
<td><p>經港鐵天水圍站、天瑞及天水圍市中心<br />
<strong>注意:深圳灣公路大橋可能會在惡劣天氣下封閉，B2P亦會因此而停止服務。</strong></p></td>
<td><p>$8.5</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士B2X線.md" title="wikilink"><span style="color:green">B2X</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/天耀邨.md" title="wikilink">天耀邨</a></p></td>
<td><p>只於星期六、日及公眾假期服務；經港鐵天水圍站<br />
<strong>注意:深圳灣公路大橋可能會在惡劣天氣下封閉，B2X亦會因此而停止服務。</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士B4線.md" title="wikilink"><span style="color:green">B4</span></a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/港珠澳大橋香港口岸公共運輸交匯處.md" title="wikilink">港珠澳大橋香港口岸</a></p></td>
<td><p>↺</p></td>
<td><p><a href="../Page/香港國際機場.md" title="wikilink">機場（客運大樓）</a></p></td>
<td><p>每日24小時提供服務</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士B6線.md" title="wikilink"><span style="color:green">B6</span></a></strong></p></td>
<td><p>↔︎</p></td>
<td><p>滿東邨</p></td>
<td><p>$7.0</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>N1</strong></p></td>
<td><p>梅窩</p></td>
<td><p>→</p></td>
<td><p>大澳</p></td>
<td><p>通宵服務</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士A35線.md" title="wikilink"><span style="color:yellow">N35</span></a></strong></p></td>
<td><p>↔︎</p></td>
<td><p>港珠澳大橋香港口岸</p></td>
<td><p>$21</p></td>
<td><p>$32</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士37M線.md" title="wikilink"><span style="color:yellow">N37</span></a></strong></p></td>
<td><p>迎東邨</p></td>
<td><p>東涌站</p></td>
<td><p>$4.5</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/新大嶼山巴士38線.md" title="wikilink"><span style="color:yellow">N38</span></a></strong></p></td>
<td><p>逸東邨</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 點到點路線對照表

下表中，第一欄為起點，第一列為目的地：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p><strong>梅窩</strong></p></th>
<th><p><strong>貝澳</strong></p></th>
<th><p><strong>塘福</strong></p></th>
<th><p><strong>水口</strong></p></th>
<th><p><strong>大澳</strong></p></th>
<th><p><strong>昂坪</strong></p></th>
<th><p><strong>石門甲道</strong></p></th>
<th><p><strong>東涌市中心</strong></p></th>
<th><p><strong>逸東邨</strong></p></th>
<th><p><strong>北大嶼山醫院</strong></p></th>
<th><p><strong>東涌<br />
（松逸街）</strong></p></th>
<th><p><strong>東涌北</strong></p></th>
<th><p><strong>機場</strong></p></th>
<th><p><strong>港珠澳大橋</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>梅窩</strong></p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>1, 2<br />
3M, 4<br />
A35, N1<br />
N35</p></td>
<td><p>1, 2<br />
4, A35<br />
N1, N35</p></td>
<td><p>1, 2<br />
*4, N1</p></td>
<td><p>1, N1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3M, A35<br />
N35, X35</p></td>
<td><p>3M, A35<br />
N35, X35</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>3M</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>貝澳</strong></p></td>
<td><p>1, 2<br />
3M, 4<br />
A35, N1<br />
N35</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>1, 2<br />
4, A35<br />
N1, N35</p></td>
<td><p>1, 2<br />
*4, N1</p></td>
<td><p>1, N1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3M, A35<br />
N35, X35</p></td>
<td><p>3M, A35<br />
N35, X35</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>3M</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>塘福</strong></p></td>
<td><p>1, 2<br />
4, A35<br />
N1, N35</p></td>
<td><p>1, 2<br />
4, A35<br />
N1, N35</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>1, 2<br />
*4, 11<br />
23, N1</p></td>
<td><p>1, 11<br />
N1</p></td>
<td><p>2, 23</p></td>
<td><p>11, 23<br />
A35, N35<br />
X35</p></td>
<td><p>11, 23<br />
A35, N35<br />
X35</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>水口</strong></p></td>
<td><p>1, 2<br />
*4, N1</p></td>
<td><p>1, 2<br />
*4, N1</p></td>
<td><p>1, 2<br />
*4, 11<br />
23, N1</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>1, 11<br />
N1</p></td>
<td><p>2, 23</p></td>
<td><p>11, 23</p></td>
<td><p>11, 23</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>大澳</strong></p></td>
<td><p>1, N1</p></td>
<td><p>1, N1</p></td>
<td><p>1, 11<br />
N1</p></td>
<td><p>1, 11<br />
N1</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>昂坪</strong></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2, 23</p></td>
<td><p>2, 23</p></td>
<td><p>21</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>*1R, 23</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳ |-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>東涌市中心</strong></p></td>
<td><p>3M, *A35</p></td>
<td><p>3M, *A35</p></td>
<td><p>11, 23<br />
*A35</p></td>
<td><p>11, 23</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>3M, 11<br />
23, 34<br />
*A35</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>38, 38P<br />
38X, N38</p></td>
<td><p>3M, 34, 38</p></td>
<td><p>38P</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>A35</p></td>
<td><p>A35, N35, B6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>逸東邨</strong></p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>34</p></td>
<td><p>38, 38P<br />
38X, N38</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>37, 38</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>B6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>北大嶼山醫院</strong></p></td>
<td><p>3M</p></td>
<td><p>3M</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>3M, 34</p></td>
<td><p>3M, 34, 37H, 38, 38X</p></td>
<td><p>37, 38</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>37, 37H</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>B6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>東涌<br />
（松逸街）</strong></p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>38P</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>東涌北</strong></p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>37, 37P</p></td>
<td><p>37, 37P</p></td>
<td><p>37, 37H</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>機場</strong></p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>A35, N35</p></td>
<td><p>*A35</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>N35</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>B4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>港珠澳大橋</strong></p></td>
<td><p>A35</p></td>
<td><p>A35</p></td>
<td><p>A35</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>A35</p></td>
<td><p>*A35,B6</p></td>
<td><p>B6</p></td>
<td><p>B6</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>╳</p></td>
<td><p>B4</p></td>
<td><p>---</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

註：\*為特別班次

## 巴士車隊

### 簡介

截至2018年3月，**新大嶼山巴士**擁有服役中的載客巴士數目為131輛（不包括[冠忠巴士集團所支援之巴士](../Page/冠忠巴士集團.md "wikilink")），當中可供輪椅使用者乘搭的低地台巴士佔整體車隊比率為48.85%。

  - 非低地台單層空調巴士：67輛
  - 低地台單層空調巴士：42輛
  - 低地台雙層空調巴士：22輛
      - （支援性質：非低地台單層空調巴士：49輛、低地台雙層空調巴士：9輛）

### 2000年代

2003年，新大嶼山巴士引入9輛[德國](../Page/德國.md "wikilink")[猛獅NL263](../Page/猛獅NL系列巴士.md "wikilink")[單層](../Page/單層巴士.md "wikilink")[特低地台](../Page/特低地台巴士.md "wikilink")[空調巴士](../Page/空調巴士.md "wikilink")，專門行走[東涌](../Page/東涌_\(香港\).md "wikilink")[逸東邨和東涌北的路線](../Page/逸東邨.md "wikilink")，如37線和38線（其中38線更是嶼巴中班次最密的巴士路線，最密2分鐘一班），是首間引入該款巴士的專利巴士公司。另外它亦向[城巴購買了](../Page/城巴.md "wikilink")5輛[猛獅NL262單層特低地台空調巴士](../Page/猛獅NL系列巴士.md "wikilink")。

2007年中，引入5輛德國猛獅歐盟4型單層雙門高地台巴士，全數已投入服務。同年末再引入10輛德國猛獅NL273歐盟4型單層特低地台空調巴士，全數用來行走[深圳灣口岸B](../Page/深圳灣口岸.md "wikilink")2系路線，該批巴士已於2008年投入服務。

### 2010年代

2010年下旬及2011年中旬，嶼巴分批引入9輛及5輛[青年JNP6122GR型單層特低地台空調巴士](../Page/青年尼奧普蘭都市航線.md "wikilink")（原為MAN
NL323底盤配國產青年車身），以取代最後5輛1997年出牌的[手動變速箱日本](../Page/手動變速箱.md "wikilink")[五十鈴巴士](../Page/五十鈴.md "wikilink")（ILS103、104、106、107、111），6輛1998年前城巴[富豪B6LE巴士](../Page/富豪B6LE巴士.md "wikilink")（VL1-VL6），以及3輛1998年手動變速箱的[丹尼士飛鏢SLF](../Page/丹尼士飛鏢巴士.md "wikilink")（DN1-DN3）。

2013年12月，嶼巴向[城巴購買了](../Page/城巴.md "wikilink")2輛[丹尼士三叉戟](../Page/丹尼士三叉戟.md "wikilink")12米雙層[特低地台巴士](../Page/特低地台巴士.md "wikilink")，已於2014年投入服務。

2014年8月18日，宣佈招標購置8輛低地台雙層巴士，以取代8輛購自城巴二手冠忠丹尼士三叉戟12米雙層巴士，該合約由猛獅港澳區總代理合德汽車有限公司奪得，冠忠購入8輛12米猛獅ND323F。首輛巴士已於2015年7月3日經[新加坡運抵香港](../Page/新加坡.md "wikilink")；目前已出牌的巴士全數分配予母公司[冠忠巴士](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")。這批巴士車內配置大致與[九巴的](../Page/九巴.md "wikilink")[猛獅A95](../Page/猛獅A95.md "wikilink")
ND363F相同，惟首兩排座位則改設行李架而同時減去兩個企位，電子路線牌改用Amplus。首批7輛巴士於2015年8月出牌，部份車牌採用同集團旗下泰豐遊覽車已退役[斯堪尼亞K](../Page/斯堪尼亞.md "wikilink")113CRB單層客車，而客運營業證均取自已退役冠忠二手1998年丹尼士三叉戟12米。該批車主要作為屋邨巴士之用途，並會出租予商業機構接載僱員及提供合約租車。首批7部冠忠A95於2015年9月1日早上首航香港飛機工程（HAECO）員工接送巴士線，並於其後行走37線及37線早上特別車。其中一架猛獅A95（KU3998）於同年9月16日披上了慶祝冠忠巴士50週年的全車身廣告，車身上並首次出現冠忠巴士的吉祥物「冠忠仔」。

冠忠巴士現時合共購置了14輛ND363F、5輛ND323F，其中頭9輛ND363F供非專利車隊使用，取代8輛向城巴購入的丹尼士12米以及1輛猛獅24.310
12米，而5輛ND363F及5輛ND323F則撥給新大嶼山巴士。

2015年11月19日，嶼巴首架[猛獅A95出牌](../Page/猛獅A95.md "wikilink")，並獲編配車隊編號MD03。該批車輛除車身增加了「NLB」字樣外，其餘與冠忠巴士的猛獅A95相同。嶼巴母公司冠忠巴士集團於是增購了16輛猛獅A95，惟型號改為更大馬力的ND363F，車廂配置大致與首批猛獅A95
ND323F相同，但也有分別，此批次採用了Facelift車身及綠色配白色「N」字樣的新大嶼山巴士的新塗裝；電子路線牌轉用Hanover二極管（LED）橙色電子牌連「加長版」側牌及尾牌。裝有與[利奧普蘭相似之軨蓋](../Page/利奧普蘭.md "wikilink")；全部巴士均採用荷蘭Ventura氣動門和採用[美國鋁業](../Page/美國鋁業.md "wikilink")（Alcoa）合金車輪；全部巴士都不設行李架，故下層右邊近落車門位置已重新安裝兩排座位，以及全部巴士座位均設有USB充電插座。

嶼巴母公司冠忠巴士集團於2017年增購了16輛猛獅A95
ND363F訂單後，該公司再動用購買權，透過冠忠增購27輛ND363F。除車身兩側不設樹擋外，其餘配置與MDR01-16完全相同。

2017至2018年，嶼巴訂購30輛歐盟5型雙層巴士，除16輛猛獅A95
ND363F（MDR01-16）外，還有14輛矮身版[亞歷山大丹尼士Enviro
400](../Page/亞歷山大丹尼士Enviro_400.md "wikilink") Euro
V，作為日後梅窩至東涌市中心之3M線轉為全線雙層巴士行走時的車隊，車身長10.4米、高4.17米，闊2.53米，採用與新巴60輛同型號巴士類同的Facelift車身，其中一批車身編號獲編為H447。惟有關安排引起社會關注雙層巴士行走路窄多彎、陡峭的[東涌道帶來的安全隱患](../Page/東涌道.md "wikilink")\[13\]\[14\]\[15\]。新巴士可接載88名乘客，上層設有47個座位，下層則可容納26人，企位為15名。預計2018年6月底至7月初抵港。首輛巴士於2018年8月1日出牌，車隊編號為AD01，重用了猛獅NL263（MN09）的車牌BM3218。

新大嶼山巴士於2018年引入全新的猛獅RR8單層巴士，新巴士配有馬來西亞Gemilang順豐客車廠的高地台車身，並首次在單層巴士上髹上新大嶼山巴士的新車隊塗裝。
該巴士已於2018年11月18日抵港，估計新巴士將會取代配上亞洲Aero車身的猛獅A91單層巴士，接力為東涌道及嶼南路沿線居民服務。

為配合車隊需求增加，新大嶼山巴士於2018年5月30日在報章刊登招標通告，中標者須提供5部不超過12米的3軸空調低地台雙層巴士，並會因動用購買權而增購最多10輛巴士，而巴士亦必須符合歐盟六型排放標準。標書最終由合德汽車有限公司投得，其中一輛巴士已於2019年2月12日晚上抵達香港貨櫃碼頭，並於翌日駛離。

### 現役車隊

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>型號</p></th>
<th><p>車隊編號</p></th>
<th><p>現役量</p></th>
<th><p>投入服務年份</p></th>
<th><p>車身</p></th>
<th><p>載客量</p></th>
<th><p>引擎</p></th>
<th><p>波箱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
18.350 HOCL/R（A91）</p></td>
<td><p>MN15-MN19</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲Spacestar</a> II（雙門版）</p></td>
<td><p>65</p></td>
<td><p>MAN D2066LUH-13<br />
（歐盟四型）</p></td>
<td><p>Voith DIWA864.3E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
19.xxx HOCL/R（RR8）</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2019-</p></td>
<td><p>Gemilang</p></td>
<td></td>
<td><p>MAN D0836</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
18.310 HOCL/R（A51）</p></td>
<td><ul>
<li>MN74</li>
<li>MN46,MN50,MN59-MN67,MN70-MN71,MN73,MN75-MN78</li>
</ul></td>
<td><p>19</p></td>
<td><p>2007-2010</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲Spacestar</a> II</li>
<li><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲Aero</a></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>61</li>
<li>63</li>
</ul></td>
<td><p>MAN D2866LOH28<br />
（歐盟三型）</p></td>
<td><ul>
<li>Voith DIWA864.5<br />
（四前速）</li>
</ul></td>
<td><p>[16]MN21、22、26於2015年退役，MN41、42、47、51-58於2016年退役</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
<a href="../Page/猛獅NL273型巴士.md" title="wikilink">NL273/R</a></p></td>
<td><p>MN30-MN39</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>2008</p></td>
<td><p>順豐</p></td>
<td><p>75</p></td>
<td><p>MAN D2066LUH-21<br />
（歐盟四型）</p></td>
<td><p>Voith DIWA864.5D4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/青年尼奧普蘭都市航線.md" title="wikilink">青年<br />
JNP6122GR1</a></p></td>
<td><p>YM01-YM24</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><p>2010-2013</p></td>
<td><p>青年City New Liner Series</p></td>
<td><p>73</p></td>
<td><p>MAN D2066LUH-32<br />
（歐盟五型）</p></td>
<td><ul>
<li>Voith DIWA864.5D4</li>
<li>ZF Ecolife 6AP1700B</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三菱Rosa.md" title="wikilink">三菱<br />
Rosa</a> BE63DJ／<br />
BE641J</p></td>
<td><ul>
<li>MS11-MS12</li>
<li>MS13-MS16</li>
</ul></td>
<td><p>6</p></td>
<td><ul>
<li>2012</li>
<li>2015</li>
</ul></td>
<td><p>三菱扶桑</p></td>
<td><ul>
<li>29</li>
<li>30（MS13）</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>Mitsubishi 4M50（歐盟四型）</li>
<li>Mitsubishi 4P10（MS13）（歐盟五型）</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>Mitsubishi M2S5（五前速手動波箱）</li>
<li>Dounic（MS13）（6前速）</li>
</ul></td>
<td><p>2009年投入服務，於2012年10月從<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士調入</a>；MS13-16於2015年8、9月從<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士調入</a>，主要用以行走<a href="../Page/新大嶼山巴士34線.md" title="wikilink">34線及</a>37H線。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
18.360 HOCL/R（A91/R33）</p></td>
<td><ul>
<li>MN79-MN91、MN96-MN108、MN111-MN112、MN118-119</li>
<li>MN109-MN110、MN113-MN117</li>
</ul></td>
<td><p>37</p></td>
<td><p>2013-2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲Aero</a></p></td>
<td><ul>
<li>63</li>
<li>67</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>MAN D2066LUH-13<br />
（歐盟四型）(MN86-91)</li>
<li>MAN D2066LUH-23<br />
（歐盟五型）</li>
</ul></td>
<td><p>Voith DIWA864.5<br />
（四前速）</p></td>
<td><p>[17]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
ND363F 12米（A95）</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>順豐</p></td>
<td><p>127</p></td>
<td><p>MAN D2066 LUH32<br />
（歐盟五型 EEV）</p></td>
<td><p>ZF Ecolife 6AP2000B</p></td>
<td><p>設有行李架，為冠忠巴士支援車，主要用以行走36/37/37M/38/38X及深圳灣路線。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
ND323F 12米（A95）</p></td>
<td><ul>
<li>MD01-02</li>
<li>MD04-10</li>
</ul></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>2015-2016</p></td>
<td><p>順豐Lion's City DD</p></td>
<td><p>127</p></td>
<td><p>MAN D2066 LUH32<br />
（歐盟五型 EEV）</p></td>
<td><p>ZF Ecolife 6AP2000B</p></td>
<td><p>設有行李架，主要用以行走36/37/37M/38/38X及深圳灣路線。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
ND363F 12米（A95）</p></td>
<td><ul>
<li>MDR01-16</li>
</ul></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>2018-</p></td>
<td><p>順豐Lion's City DD</p></td>
<td><p>127</p></td>
<td><p>MAN D2066 LUH33<br />
（歐盟五型 EEV）</p></td>
<td><p>ZF Ecolife 6AP2000B</p></td>
<td><p>設有行李架，主要用以行走36/37/37M/38/38X及深圳灣路線。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
ND363F 12米（A95）</p></td>
<td><ul>
<li>MDR17-29</li>
</ul></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>2018-</p></td>
<td><p>順豐Lion's City DD</p></td>
<td><p>127</p></td>
<td><p>MAN D2066 LUH33<br />
（歐盟五型 EEV）</p></td>
<td><p>ZF Ecolife 6AP2000B</p></td>
<td><p>設有行李架，主要用以行走36/37/37M/38/38X、B4/B6以及深圳灣路線。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
ND363F 12米（A95）</p></td>
<td><ul>
<li>MDR30-34</li>
</ul></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2019-</p></td>
<td><p>順豐Lion's City DD</p></td>
<td><p>127</p></td>
<td><p>MAN D2066 LUH52<br />
（歐盟六型 EEV）</p></td>
<td><p>ZF Ecolife 6AP2000B</p></td>
<td><p>設有行李架，主要用以行走36/37/37M/38/38X、B4/B6以及深圳灣路線。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
ND363F 12米（A95）</p></td>
<td><p>MD03</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>順豐Lion's City DD</p></td>
<td><p>127</p></td>
<td><p>MAN D2066 LUH33<br />
（歐盟五型 EEV）</p></td>
<td><p>ZF Ecolife 6AP2000B</p></td>
<td><p>設有行李架，主要用以行走36/37/37M/38/38X及深圳灣路線。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
LE 19.320（RC2）</p></td>
<td><p>MN92-MN95</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>順豐</p></td>
<td><p>67</p></td>
<td><p>MAN D2066 LUH32<br />
（歐盟五型 EEV）</p></td>
<td><p>Voith DIWA864.5D4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/比亞迪.md" title="wikilink">比亞迪</a><br />
K9R 11.6米</p></td>
<td><hr /></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p>比亞迪</p></td>
<td><ul>
<li>31</li>
<li>35</li>
</ul></td>
<td><p>BYD-2912TZ-XY-A</p></td>
<td><p>電池:<br />
鏻酸鐵錳鋰電池</p></td>
<td><p>新大嶼山巴士首款單層電動巴士。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞歷山大丹尼士Enviro_400.md" title="wikilink">亞歷山大丹尼士Enviro 400 Euro V</a><br />
10.3米空調巴士<br />
</p></td>
<td><p>AD01-AD14</p></td>
<td><p>14</p></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p>Alexander Dennis Enviro 400 Euro V Facelift</p></td>
<td><p>90</p></td>
<td><p>Cummins ISL8.9E5320B（歐盟五型）</p></td>
<td><p>Voith DIWA 864.5 D4</p></td>
<td><p>3M轉為全線雙層巴士的車隊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 退役車隊

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>型號</p></th>
<th><p>車隊編號</p></th>
<th><p>總數</p></th>
<th><p>投入服務年份</p></th>
<th><p>退役年份</p></th>
<th><p>車身</p></th>
<th><p>載客量</p></th>
<th><p>引擎</p></th>
<th><p>波箱</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>佳牌<br />
阿拉伯UF型</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1973[18]</p></td>
<td><p>1973</p></td>
<td><p><a href="../Page/都普.md" title="wikilink">金屬部件</a></p></td>
<td><p>70</p></td>
<td><p>Gardner 6HLW</p></td>
<td><p>Guy手動先選式波箱</p></td>
<td><p>聯德巴士公司於1971年從<a href="../Page/中華汽車有限公司.md" title="wikilink">中巴購入</a>；巴士原於1956年投入服務。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>摩利士</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1973[19]</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><p>54</p></td>
<td><p>BMC Diesel 5657cc</p></td>
<td><p>BMC</p></td>
<td><p>巴士原於1965年出廠。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/百福汽車.md" title="wikilink">百福</a><br />
SB</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1973[20]</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><p>59</p></td>
<td><p>Bedford 330</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>巴士原於1966年出廠。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金馬<br />
RG13</p></td>
<td><p>CLS1-CLS2（大部分不帶編號）</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>1973[21]</p></td>
<td><p>1980-1989</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><ul>
<li>41</li>
<li>43</li>
</ul></td>
<td><p>Perkins 354</p></td>
<td><p>四前速手動波箱</p></td>
<td><p>巴士原於1968至1971年出廠；其中2輛巴士退役後被改裝為工程車輛。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>柯士甸</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1973[22]</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><ul>
<li>57</li>
<li>44</li>
</ul></td>
<td><p>BMC Diesel 5103cc</p></td>
<td><p>BMC</p></td>
<td><p>巴士原於1968至1971年出廠；其中一輛(車牌AP2031)為1973年<a href="../Page/新大嶼山巴士墮崖事故.md" title="wikilink">新大嶼山巴士墮崖事故肇事巴士</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福特.md" title="wikilink">福特</a></p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1973[23]</p></td>
<td><p>1978</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><p>36</p></td>
<td><ul>
<li>Ford Diesel 5408cc</li>
<li>Ford Diesel 3933cc</li>
</ul></td>
<td><p>Ford</p></td>
<td><p>巴士原於1969年出廠；其中2輛為空調巴士。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>金馬<br />
Walk-Thru KC30</p></td>
<td><p>CSS1（大部分不帶編號）</p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>1973[24]</p></td>
<td><p>1978-1989</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><ul>
<li>24</li>
<li>25</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>Commer Diesel 2260cc</li>
<li>Commer Diesel 2611cc</li>
<li>Commer Diesel 3330cc</li>
</ul></td>
<td><p>Commer</p></td>
<td><p>巴士原於1969至1972年出廠。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>亞比安<br />
Nimbus NS3N</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1973[25]</p></td>
<td><p>1973</p></td>
<td><p>Harrington</p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>聯德巴士公司於1972年從<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國購入</a>；嶼巴購入後只作貨倉之用。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>金馬<br />
RG13</p></td>
<td><p>CLS3-CLS11（部分不帶編號）</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>1973-1975</p></td>
<td><p>1987-1992</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><p>46</p></td>
<td><p>Perkins 354</p></td>
<td><p>四前速手動波箱</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>花高<br />
RG13</p></td>
<td><p>FLS1-FLS4</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1976</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><p>46</p></td>
<td><p>Perkins T354</p></td>
<td><p>四前速手動波箱</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>花高<br />
RG15</p></td>
<td><p>FLS5-FLS6（部分不帶編號）</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>1977</p></td>
<td><p>1987-1992</p></td>
<td><ul>
<li>新昌</li>
<li><a href="../Page/捷聯車身工程.md" title="wikilink">捷聯JL</a>-B</li>
</ul></td>
<td><p>53</p></td>
<td><p>Perkins 354</p></td>
<td><p>四前速手動波箱</p></td>
<td><p>FLS5及FLS6於1986年重建為捷聯車身。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>道濟<br />
RG15</p></td>
<td><p>DLS1-DLS11（部分不帶編號）</p></td>
<td><p>12</p></td>
<td><p>1977-1979</p></td>
<td><p>1987-1992</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><p>53</p></td>
<td><p>Perkins 354</p></td>
<td><p>四前速手動波箱</p></td>
<td><p>DLS1退役後被改裝為鋸樹車。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>道濟<br />
Walk-Thru KC40</p></td>
<td><p>DSS1-DSS3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1979</p></td>
<td><p>1992</p></td>
<td><p>新昌</p></td>
<td><p>33</p></td>
<td><p>Dodge Diesel 3330cc</p></td>
<td><p>Dodge</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/利蘭勝利二型.md" title="wikilink">利蘭<br />
勝利二型</a></p></td>
<td><p>LD1-LD15</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>1980-1991</p></td>
<td><p>1993-1997</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/Alexander_Dennis.md" title="wikilink">亞歷山大LB型</a></li>
<li><a href="../Page/Alexander_Dennis.md" title="wikilink">亞歷山大CB型</a></li>
<li><a href="../Page/Alexander_Dennis.md" title="wikilink">亞歷山大KB型</a></li>
</ul></td>
<td><p>120</p></td>
<td><p>Gardner 6LXB</p></td>
<td><p>Voith DIWA851</p></td>
<td><p>[26]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/五十鈴.md" title="wikilink">五十鈴</a><br />
JCR460ZZ</p></td>
<td><p>ILS1-ILS5</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>1985-1986</p></td>
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/捷聯車身工程.md" title="wikilink">捷聯JL</a>-B</p></td>
<td><p>56</p></td>
<td><p>Isuzu 6BD1</p></td>
<td><p>Isuzu MBG5B<br />
（五前速手動波）</p></td>
<td><p>ILS4退役後被改裝為鋸樹車；ILS1、ILS2及ILS5退役後則被運到<a href="../Page/香港國際機場.md" title="wikilink">赤鱲角機場工地</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/五十鈴.md" title="wikilink">五十鈴</a><br />
MT112K</p></td>
<td><p>ILS6-ILS44</p></td>
<td><p>39</p></td>
<td><p>1987-1991</p></td>
<td><p>1997-2005</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/捷聯車身工程.md" title="wikilink">捷聯JL</a>-B</li>
<li><a href="../Page/捷聯車身工程.md" title="wikilink">捷聯JL</a>-C</li>
<li><a href="../Page/捷聯車身工程.md" title="wikilink">捷聯JL</a>-02</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>56</li>
<li>63</li>
<li>48</li>
<li>60</li>
<li>61</li>
</ul></td>
<td><p>Isuzu 6BG1</p></td>
<td><p>Isuzu MBG5B<br />
（五前速手動波）</p></td>
<td><p>ILS15於1992年發生交通意外，其後被重建為JL-02車身。該批車原本無空調設備的，後來部分車輛加設空調系統(藍色塗裝)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/五十鈴.md" title="wikilink">五十鈴</a><br />
MT112L</p></td>
<td><p>ILS45-ILS74</p></td>
<td><p>30</p></td>
<td><p>1992-1995</p></td>
<td><p>2005-2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/捷聯車身工程.md" title="wikilink">捷聯JL</a>-02</p></td>
<td><p>61</p></td>
<td><p>Isuzu 6BG1</p></td>
<td><p>Isuzu MBG5B<br />
（五前速手動波）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/平治.md" title="wikilink">平治</a><br />
OH1421L</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td><p>2001</p></td>
<td><p>Delta Automotive</p></td>
<td><p>45</p></td>
<td><p>Mercedes-Benz O.328EC</p></td>
<td><p>不詳</p></td>
<td><p>於2001年9月調到<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三菱Rosa.md" title="wikilink">三菱<br />
Rosa</a> BE439F／BE437F</p></td>
<td><p>MS1-MS7</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>1997-2001</p></td>
<td><p>2001-2005</p></td>
<td><p>三菱扶桑</p></td>
<td><p>24</p></td>
<td><ul>
<li>Mitsubishi 4D34</li>
<li>Mitsubishi 4D33</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><p>於1997年及2001年從<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士調入</a>，用以行走<a href="../Page/新大嶼山巴士34線.md" title="wikilink">34線</a>；巴士原於1990-1991年及1996年投入服務。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三菱Rosa.md" title="wikilink">三菱<br />
Rosa</a> BE649J</p></td>
<td><p>MS8-MS10</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2005</p></td>
<td><p>2012-2015</p></td>
<td><p>三菱扶桑</p></td>
<td><p>29</p></td>
<td><p>Mitsubishi 4D34</p></td>
<td><p>Allison AT545</p></td>
<td><p>於2005年5月從<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士調入</a>，用以行走<a href="../Page/新大嶼山巴士34線.md" title="wikilink">34線</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/豐田Coaster.md" title="wikilink">豐田<br />
Coaster</a> JT743</p></td>
<td><p>TY1-TY2（大部分不帶編號）</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>1997-2001</p></td>
<td><p>2001、2009</p></td>
<td><p>荒川</p></td>
<td><ul>
<li>20</li>
<li>19</li>
</ul></td>
<td><p>Toyota</p></td>
<td><p>Toyota</p></td>
<td><p>三輛不帶編號巴士於2001年從<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士租用</a>，用以支援<a href="../Page/新大嶼山巴士A35線.md" title="wikilink">A35線</a>，並於同年歸還。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丹尼士飛鏢.md" title="wikilink">丹尼士<br />
飛鏢SLF</a></p></td>
<td><p>DN1-DN3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td><p>2010-2011</p></td>
<td><p>Plaxton Pointer</p></td>
<td><p>63</p></td>
<td><p>Cummins 6BT</p></td>
<td><p>Eaton 4106A<br />
（六前速手動波）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/五十鈴.md" title="wikilink">五十鈴</a><br />
LT132L</p></td>
<td><ul>
<li>ILS75-ILS95</li>
<li>ILS103</li>
<li>ILS104</li>
<li>ILS106</li>
<li>ILS107</li>
<li>ILS109-ILS111</li>
<li>ILS113-ILS125</li>
<li>ILS131-ILS135</li>
</ul></td>
<td><p>46</p></td>
<td><p>1998-2005</p></td>
<td><p>2008-2010</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲</a>1997</li>
<li><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲</a>1995 Facelift</li>
<li><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲M</a></li>
<li><a href="../Page/中港車身製造廠.md" title="wikilink">中港CK</a>1995</li>
<li>新亞1997</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>45</li>
<li>59</li>
<li>66</li>
</ul></td>
<td><p>Isuzu 6HE1-TC</p></td>
<td><p>Isuzu MLD7Q<br />
（七前速手動波）</p></td>
<td><p>[27]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
<a href="../Page/MAN_24.310.md" title="wikilink">24.310</a></p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2000</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/Berkhof.md" title="wikilink">Berkhof</a></p></td>
<td><p>122</p></td>
<td><p>MAN D2866LOH<br />
（歐盟二型）</p></td>
<td><p>ZF 5HP600</p></td>
<td><p>為<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士支援車</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/五十鈴.md" title="wikilink">五十鈴</a><br />
LT133L</p></td>
<td><ul>
<li>ILS96-ILS102</li>
<li>ILS105</li>
<li>ILS108</li>
<li>ILS112</li>
</ul></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>2001-2003</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲</a>1994</li>
<li><a href="../Page/捷聯車身工程.md" title="wikilink">捷聯JL</a>-03</li>
</ul></td>
<td><p>66</p></td>
<td><p>Isuzu 6HH1</p></td>
<td><p>Isuzu MLD6A<br />
（六前速手動波）</p></td>
<td><p>於2001年及2003年從<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士調入</a>；巴士原於1995-1996年投入服務；ILS96-ILS101於2007年12月調到<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
<a href="../Page/猛獅NL262型巴士.md" title="wikilink">NL262/R</a></p></td>
<td><p>MN10-MN14</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>2004</p></td>
<td><p>2012-2013</p></td>
<td><p>MAN</p></td>
<td><p>69</p></td>
<td><p>MAN D2866LUH-22<br />
（歐盟二型）</p></td>
<td><p>Voith DIWA851.3</p></td>
<td><p>於2004年6月從<a href="../Page/城巴.md" title="wikilink">城巴購入</a>（原車隊編號為1576-1580）；巴士原於1998年投入服務。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/富豪B6型巴士.md" title="wikilink">富豪<br />
B6LE</a></p></td>
<td><p>VL01-VL06</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>2007</p></td>
<td><p>2010-2011</p></td>
<td><p><a href="../Page/捷聯車身工程.md" title="wikilink">捷聯</a></p></td>
<td><p>52</p></td>
<td><p>Volvo D6A-210</p></td>
<td><p>ZF 4HP500</p></td>
<td><p>於2007年5月從<a href="../Page/城巴.md" title="wikilink">城巴購入</a>（原車隊編號為1335-1339及1350）；巴士原於1998年投入服務。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/五十鈴.md" title="wikilink">五十鈴</a><br />
JALLV423R</p></td>
<td><ul>
<li>ILS126-ILS130</li>
<li>ILS136-ILS139</li>
</ul></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>2006-2009</p></td>
<td><ul>
<li>2013</li>
<li>2015</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲</a>4E III</li>
<li><a href="../Page/亞洲車身.md" title="wikilink">亞洲Spacestar</a> II</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>67</li>
<li>59</li>
</ul></td>
<td><p>Isuzu 6SD1-TC<br />
（歐盟三型）</p></td>
<td><p>Isuzu MLD7Q<br />
（七前速手動波）</p></td>
<td><p>[28]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丹尼士三叉戟.md" title="wikilink">丹尼士<br />
三叉戟</a>12米</p></td>
<td><p>---</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/都普.md" title="wikilink">都普金屬</a> DM5000</p></td>
<td><p>109</p></td>
<td><p>Cummins M11-305E21</p></td>
<td><p>ZF 5HP590</p></td>
<td><p>為<a href="../Page/冠忠巴士.md" title="wikilink">冠忠巴士支援車</a>，2015年被新購置的猛獅A95雙層巴士取代。[29]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丹尼士三叉戟.md" title="wikilink">丹尼士<br />
三叉戟</a>12米</p></td>
<td><p>DN4-DN5</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/都普.md" title="wikilink">都普金屬</a> DM5000</p></td>
<td><p>109</p></td>
<td><p>Cummins M11-305E21<br />
（歐盟二型）</p></td>
<td><p>ZF 5HP590</p></td>
<td><p>於2013年12月從<a href="../Page/城巴.md" title="wikilink">城巴購入</a>（原車隊編號為2118及2120）；巴士原於1998年投入服務。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/MAN集團.md" title="wikilink">猛獅</a><br />
<a href="../Page/猛獅NL263型巴士.md" title="wikilink">NL263/R</a></p></td>
<td><p>MN01-MN09</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td><p>2018</p></td>
<td><p>Salvador Caetano City Gold 2K</p></td>
<td><p>68</p></td>
<td><p>MAN D2866LUH-23<br />
（歐盟三型）</p></td>
<td><p>ZF 5HP502</p></td>
<td><p>MN01於2018年1月退役</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 巴士車廠

現時嶼巴共有設有三間車廠，分別是梅窩車廠、小蠔灣車廠及天水圍車廠。其中位於恒安停車場的天水圍車廠設於私人停車場，以便管理車輛。\[30\]

而於1991年梅窩車廠啟用前，嶼巴舊車廠則設於貝澳—一個位於嶼南道旁的小型車廠。

## 參考文獻

## 參閱

  - [香港巴士](../Page/香港巴士.md "wikilink")
  - [香港交通](../Page/香港交通.md "wikilink")

## 相關網站

  - [新大嶼山巴士官方網站](http://www.nlb.com.hk/)

[Category:新創建](../Category/新創建.md "wikilink")
[Category:大嶼山](../Category/大嶼山.md "wikilink")
[Category:香港專營巴士公司](../Category/香港專營巴士公司.md "wikilink")

1.  兩部Dennis Pax型巴士的車牌分別是HK4095及HK4104，其中一部只作後備用途。

2.  *《香港工商日報》*。1960年4月17日第五版及1960年4月23日第六版。

3.  *《香港年鑑》*，華僑日報出版。1960年至1965年各號內之巴士路線表。

4.  二十世紀香港巴士路線發展史－渡海、離島及機場篇，容偉釗編著，BSI HK，2010年出版

5.  [(Youtube)當年今日-大嶼山巴士大車禍/北角碼頭巴士車禍](http://hk.youtube.com/watch?v=3M6KnyxZs-I)

6.  《[西部通道3巴士線單程11元 屯門元朗往返
    城巴嶼巴經營](http://hk.news.yahoo.com/070622/12/2a2pm.html)》
    - Yahoo\! 新聞，2007年6月23日

7.

8.

9.  《運輸署：高收費對居民有好處》（A15版），成報，2003年11月7日

10. 《取消假日平日票價差異 新大嶼山巴士擬劃一收費 嶼巴月內諮詢區議會 決定是否向運署申請》，大公報（A12版），2001年5月2日

11. 1R，[B2](../Page/新大嶼山巴士B2線.md "wikilink")，[B2P](../Page/新大嶼山巴士B2P線.md "wikilink")，[B2X](../Page/新大嶼山巴士B2X線.md "wikilink")，N1，N35及S線除外，該車票亦不適用於15:30後於東涌區上車的23線

12. [《巴士撼吊車 套票招客
    $73環遊大嶼山》，[蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")，2006年9月20日](http://appledaily.atnext.com/template/apple/art_main.cfm?iss_id=20060920&sec_id=4104&subsec_id=11869&art_id=6329992)

13.
14.
15.

16. MN20-MN29於2007年9月從[環島旅運調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；MN40-MN50於2009年3及5月從[冠忠巴士調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")，MN51-MN66於2009年9月起從[冠忠巴士及](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")[泰豐遊覽車調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；MN67-MN78於2010年從[冠忠巴士及](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")[泰豐遊覽車調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；所有巴士原於2004-2007年投入服務。

17. MN79-MN83於2013年從[泰豐遊覽車調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；MN84及MN85於2014年從[泰豐遊覽車調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；MN86-MN89於2015年從[冠忠巴士調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")(曾是[陽明山莊住戶專用巴士用車](../Page/陽明山莊.md "wikilink"))；所有巴士原於2009-2011年投入服務。

18. 購自聯德巴士公司。

19.
20.
21. 購自聯德巴士公司及大澳公共巴士公司。

22. 購自聯德巴士公司及昂坪巴士公司。

23. 購自昂坪巴士公司。

24.
25.
26. LD9及LD11-LD15於1985年、1987年及1991年從九巴購入，巴士原於1982-1983年投入服務。LD3、LD4及LD7-LD15於1993年售予[城巴](../Page/城巴.md "wikilink")。

27. ILS103、ILS104、ILS106、ILS107、ILS109-ILS111及ILS113-ILS116於2003年從[冠忠巴士調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；ILS117-ILS125於2004年從[冠忠巴士調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；ILS131-ILS135於2005年從[冠忠巴士調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；所有巴士原於1997-1999年投入服務；ILS117-ILS125於2008年9月調到[冠忠巴士](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；ILS75、ILS77-ILS83、ILS113-ILS116於2009年調到[冠忠巴士](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；ILS131-ILS135於2009年10月15日出售；ILS84-ILS89、ILS91-ILS95、ILS109及ILS110於2010年3月調到[冠忠巴士](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；ILS103、ILS104、ILS106、ILS107及ILS111於2010年8月調到[冠忠巴士](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")。

28. ILS126-ILS130於2006年從[冠忠巴士退還](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；ILS136-139於2009年1月從[泰豐遊覽車調入](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")；所有巴士原於2003-2005年投入服務。ILS126-ILS130於2013年8月出售予[冠利服務](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")。

29. 冠忠巴士於2013年6月向城巴購入，原車隊編號分別為2148、2151、2153、2154、2156、2158、2159及2161；巴士原於1998年投入服務。其中1輛（原車隊編號為2154）車牌號碼被更換為SM4197。

30. [運輸署－香港交通事業公司名錄](http://www.td.gov.hk/mini_site/atd/2015/tc/section9_1_1.html)